\documentclass[11pt,a4paper,sans,expansion=false]{moderncv}

% ModernCV theme
\moderncvstyle{banking}
\moderncvcolor{blue}

% Character encoding
\usepackage[utf8]{inputenc}

% Adjust page margins (Reduced top/bottom margins for more space)
% Geändert von 1.5cm auf 1.2cm
\usepackage[scale=0.85,top=1.2cm,bottom=1.2cm]{geometry}
\setlength{\hintscolumnwidth}{3cm}

% Packages for two-column layout and skill boxes
\usepackage{paracol}
\usepackage{tcolorbox}
\tcbuselibrary{skins}

% Custom command for skill boxes
\newcommand{\skillbox}[1]{%
\tcbox[on line,boxsep=1pt,left=2pt,right=2pt,top=1pt,bottom=1pt,colback=gray!10,colframe=gray!40,boxrule=0.5pt,arc=2pt]{\small #1}%
}

% Personal data
\name{Sarah}{Rio}
\title{Full Stack Developer}
\phone[mobile]{(+43) 650 4134 272}
\email{sarahkay.rio@gmail.com}
\social[github]{github.com/riosarah}
\address{Pichl bei Wels}{}{}

\begin{document}

\makecvtitle

\columnratio{0.49}
\setlength{\columnsep}{0.8cm}
\begin{paracol}{2}

% Left column - Main content
\section{Summary}
\cvitem{}{Full Stack Developer Full Stack Developer mit Fokus auf KI-Integration und Backend-Architektur. 
Leidenschaftlich daran interessiert, 
innovative und effiziente Softwarelösungen 
zu entwickeln. Starke Fähigkeiten in der 
Problemlösung und im Teammanagement. 
Erfahrung in der Arbeit mit verschiedenen 
Technologien und Frameworks, um robuste Anwendungen zu erstellen.}

\section{Experience}
\cventry{}{2025-2026}{Team Lead \& Full Stack Developer}{}{}{}
\cvitem{}{
 AI-gestützte Planungssoftware für pädagogische Prozesse. 
 Backend-Entwicklung mit .NET/ASP.NET Core, AI-Modellintegration 
 für Verhaltensanalyse und Empfehlungssystem. Verantwortung für 
 Datenbankarchitektur, Google Cloud Hosting, 
 und Frontend-Entwicklung. Teamleitung und Projektkoordination.
}
\cvitem{}{80\% Kostenreduktion und Performance-Boost durch effizientes Container-Streamlining der KI-Infrastruktur}
\cvitem{}{https://github.com/AiKitaDevelopment/AiKita.Planning}

\cventry{}{2020-2023}{Kindergartenpädagogin}{}{}{}
\cvitem{}{
    Gruppenleitung, Teamkoordination und Projektmanagement in verschiedenen Positionen.
}

\cventry{}{2018-2020}{Kindertagespflege}{}{}{}
\cvitem{}{
  Eigenverantwortliche Organisation und Durchführung der Bildungsprozesse.
}


\section{Education}
\cventry{}{2023-2026}{HTL Informatik mit Zusatzausbildung Medientechnik}{}{}{}
\cvitem{}{
    Abgeschlossen mit ausgezeichnetem Erfolg.
    Schwerpunkt auf Softwareentwicklung, Datenbanken und Medienproduktion.
}
\cventry{}{2006-2011}{BAKIP BBA für Kindergartenpädagogik}{}{}{}
\cvitem{}{
    Matura und Diplomprüfung abgeschlossen mit ausgezeichnetem Erfolg.
}
\cventry{}{2011-2014}{Studium Chemie / Sozialwirtschaft}{}{}{}


\section{Interests}
\cvitem{}{Professioneller Gesang, Musik, Textile Kunst, Gaming}

\switchcolumn
% Right column - Skills
\section{Skills}

\subsection{Client-Side}
\skillbox{HTML} \skillbox{CSS} \skillbox{JavaScript}
\skillbox{TypeScript} \skillbox{Angular} \skillbox{Bootstrap} 

\subsection{Server-Side \& Backend}
\skillbox{C\#} \skillbox{.NET 8} \skillbox{ASP.NET Core}
\skillbox{EFCore} \skillbox{RESTful API}
\skillbox{WebAPI} \skillbox{Python} \skillbox{FastAPI} 

\subsection{Databases}
\skillbox{MySQL} \skillbox{PostgreSQL} \skillbox{MongoDB} \skillbox{Redis}

\subsection{AI \& Machine Learning}
\skillbox{Scikit-learn} \skillbox{NumPy} \skillbox{Pandas}
\skillbox{ML Models} 
\skillbox{OpenAI API} \skillbox{SBERT}

\subsection{Cloud \& DevOps}
\skillbox{Docker} \skillbox{Google Cloud Run}
\skillbox{Aiven Cloud} \skillbox{MongoDB Atlas} \skillbox{n8n}

\subsection{Testing \& Tools}
\skillbox{xUnit} \skillbox{PyUnit} \skillbox{Postman}

\subsection{Tools \& Methods}
\skillbox{Git} \skillbox{Scrum} \skillbox{PlantUML} \skillbox{LaTeX}

\subsection{Media Technology}
\skillbox{Photoshop} \skillbox{DaVinci Resolve}
\skillbox{Premiere Pro} \skillbox{Unity} 
\skillbox{Lightroom}

\section{Languages}
\cvitem{Deutsch}{Erstsprache}
\cvitem{Englisch}{Fließend (Zweitsprache)}
\cvitem{Swahili}{Grundkenntnisse}
\cvitem{Italienisch}{Grundkenntnisse}

\section{Key Strengths}
\cvitem{Schnelle Auffassunggabe}{Erfassung von komplexen Systemen.}
\cvitem{Problemlösungskompetenz}{Abstrahierung und Systemdesign-Fähigkeiten. }
\cvitem{Eigenmotivation}{Überdurchschnittliches Engagement in Projekten.} 
\end{paracol}

\end{document}